\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}

\usepackage{mathtools,amssymb,amsfonts,mathrsfs} 

\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

\setmathfont{STIX Two Math}[
  range={\blacktriangledown}
]

%%% COULEURS %%%
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\definecolor{gestion}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{gestionbis}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{grandeurs}{cmyk}{.02,.44,1,0}
\definecolor{geo}{cmyk}{.62,.1,0,0}
\definecolor{algo}{cmyk}{.69,.02,.36,0}
\definecolor{correction}{cmyk}{.63,.23,.93,.06}
\arrayrulecolor{couleur_theme} % Couleur des filets des tableaux

\usepackage[autolanguage,np]{numprint}

\newcommand\degree{\degres}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{documentation}

%%%%%%%% Modification paramétrage pour footnotes
% Le paquet semble déjà appelé en amont, curieux qu'il n'y ait pas eu de clash
% avec l'appel ci-dessous mais seulement quand j'ai essayé de l'inclure avec l'option lualatex

% \usepackage{hyperref}
% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=black,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=black,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
    }
% Pour avoir les numérotations arabic y compris dans les environnements tcolorbox
\renewcommand{\thempfootnote}{\arabic{mpfootnote}}
%%%%%%%%
\usepackage{multicol} 
\usepackage{calc}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0mm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi{}.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii{}.}}
\setlength{\fboxsep}{3mm}

\setlength{\headheight}{14.5pt}

\setlength{\premulticols}{0pt}

\newcounter{ExoMA}

\newlength{\parindentMA}%
\setlength{\parindentMA}{\parindent}
\addtolength{\parindentMA}{30pt}

\usepackage{simplekv}

\setKVdefault[Theme]{Coopmath,Classiques=false,CANs=false}
\defKV[Theme]{Classique=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{Classiques}}
\defKV[Theme]{CAN=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{CANs}}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[C]{}
\fancyfoot{}

\def\bla{}

\NewDocumentCommand\Theme{o m m m m}{%
  \useKVdefault[Theme]%
  \setKV[Theme]{#1}%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{%
    \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}%
    \fancypagestyle{premierePage}{%
      \fancyhead[C]{\sffamily Interrogation n°7 (Seconde)}%
      \fancyfoot[R]{\scriptsize Coopmaths.fr -- CC-BY-SA}%
    %  \setlength{\headheight}{14.5pt}%
      \NewDocumentCommand\dureeCan{}{\ifx\bla#4\bla 10 minutes\else #4\fi}
      \NewDocumentCommand\titreSujetCan{}{\ifx\bla#3\bla\else\textbf{#3}\fi}
    }%
    \pagestyle{premierePage}
    \colorlet{couleur_theme}{black}%
    \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
    \let\EXO\EXOCan\let\endEXO\endEXOCan%
  }{%
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \pagestyle{fancy}
    \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
      \usepackage[left=0.65cm,right=0.65cm,top=2cm,bottom=1.5cm]{geometry}
      \let\EXO\EXOlibre\let\endEXO\endEXOlibre%
      \colorlet{couleur_theme}{black}%
      \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
      \fancyhead[C]{\bfseries #3}
      \fancyhead[L]{\bfseries #4}
      \fancyfoot[R]{#5}
    }{%
      \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm]{geometry}
      \theme{#2}{#3}{#4}{#5}%
      \let\EXO\EXOcoop\let\endEXO\endEXOcoop%
    }%
  }%
}%

\NewDocumentEnvironment{EXOCan}{m m +b}{%
  #3
}

\NewDocumentEnvironment{EXOcoop}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,
    coltitle=black,
    title=\IfNoValueTF{#1}{}{\textmd{#1}},%
    overlay unbroken and first={%
      \IfNoValueTF{#2}{}{%
        \node[%
        fill=white,
        anchor=east,
        xshift=10pt,
        text=black
        ]
        at (frame.north east)
        {\scriptsize #2};
      }
      \node[anchor=west,xshift=-20pt,yshift=-15pt] at (frame.north west) {\stepcounter{ExoMA}\numb{\arabic{ExoMA}}};
    }
    ]
    #3
  \end{tcolorbox}
}

\NewDocumentEnvironment{EXOlibre}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,%couleur_theme,
    coltitle=black,
    title=\stepcounter{ExoMA}\textbf{Exercice \arabic{ExoMA}},%
    ]
    \IfNoValueTF{#1}{}{#1\par}%
    #3
  \end{tcolorbox}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SPÉCIFIQUE SUJETS CAN                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{longtable}

\tikzset{
  mybox/.style={
    rectangle,
    drop shadow, 
    inner sep=17pt,
    draw=gray,
    shade,
    top color=gray,
    every shadow/.append style={fill=gray!40}, 
    bottom color=gray!20
    }
  }
  
  \newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
  \usepackage{totcount}
  \regtotcounter{nbEx}  

  % Une checkmark !
  \def\myCheckmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}  
  % Repiqué sans vergogne dans lemanuel TikZ pour l'impatient
  \def\arete{3}   \def\epaisseur{5}   \def\rayon{2}

 
  
  \newcommand{\pageDeGardeCan}[1]{
    % #1 --> nom du compteur pour le nombre de questions

    %\vspace*{10mm}
    \textsc{Nom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill} \hfill \textsc{Prénom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill}

    \vspace{10mm}
    \textsc{Classe} : \makebox[.33\linewidth]{\dotfill} \hfill
    \MyBox{\Large\textsc{Note} : \makebox[.15\linewidth]{\dotfill} / \total{#1}}      
    \par \vspace*{2cm} \hrulefill \par
    
    
   
    \myCheckmark \textit{\textbf{Durée :  \dureeCan}}

    \smallskip
    \myCheckmark \textit{L'épreuve comporte \total{#1} questions.}

    \smallskip  
    \myCheckmark \textit{L'usage de la calculatrice est interdit.}
    
    \smallskip
    %\myCheckmark \textit{Il n'est pas permis d'écrire des calculs intermédiaires.}
    \par \hrulefill \par\vspace{5mm}
    \begin{center}
      \textsc{\titreSujetCan}
      \par\vspace{5mm}
    \end{center}
    
   {\Large  Tournez la page au TOP de l'enseignant.}
  }

  \newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.35\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.1}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.05\textwidth}|>{\centering}m{0.45\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|>{\centering}p{0.1\textwidth}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Note\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}

%%% MISE EN PAGE %%%

\usepackage{setspace}

\usepackage{tkz-tab,tkz-fct}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{pgf}%
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usetikzlibrary{babel,arrows,calc,fit,patterns,plotmarks,shapes.geometric,shapes.misc,shapes.symbols,shapes.arrows,shapes.callouts, shapes.multipart, shapes.gates.logic.US,shapes.gates.logic.IEC, er, automata,backgrounds,chains,topaths,trees,petri,mindmap,matrix, calendar, folding,fadings,through,positioning,scopes,decorations.fractals,decorations.shapes,decorations.text,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing,decorations.footprints,decorations.markings,shadows}

\spaceskip=2\fontdimen2\font plus 3\fontdimen3\font minus3\fontdimen4\font\relax %Pour doubler l'espace entre les mots
\newcommand\numb[1]{ % Dessin autour du numéro d'exercice
  \begin{tikzpicture}[overlay,scale=.8]%,yshift=-.3cm
    \draw[fill=couleur_numerotation,couleur_numerotation](-.3,0)rectangle(.5,.8);
    \draw[line width=.05cm,couleur_numerotation,fill=white] (0,0)--(.5,.5)--(1,0)--(.5,-.5)--cycle;
    \draw (0.5,0) node[anchor=center,couleur_numerotation]{\large\bfseries#1};
    \draw (-.4,.8) node[white,anchor=north west]{\bfseries EX}; 
  \end{tikzpicture}
}


%%%%%%% NOTATIONS DES ENSEMBLES %%%%%%%
\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\N{\mathbb{N}}
\newcommand\D{\mathbb{D}}
\newcommand\Z{\mathbb{Z}}
\newcommand\Q{\mathbb{Q}}

\newcommand*\tikzfootMA{%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.north west)]
      \begin{scope}[x=\textwidth-\oddsidemargin,y=\textheight+5pt]
      \end{scope}
    \end{tikzpicture} 
  }{%
  \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-1.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1.5cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-3.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }%
  }
}

\newenvironment{Correction}{%
  \setcounter{ExoMA}{0}%
  \cfoot{\tikzfootMA}
}{}%

\newcommand\version[1]{
  \fancyhead[R]{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(-.5,-.5cm)$) {\large \textcolor{couleur_theme}{\bfseries V#1}};
    \end{tikzpicture}
  }
}

\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}


\usepackage{scratch3}
\usepackage{ProfCollege} % à appeler avant le paquet cancel sinon option clash
\usepackage{cancel}

\usepackage[tikz]{bclogo}

%%%%%%% PSTRICKS %%%%%%%
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pst-eucl}% permet de faire des dessins de géométrie simplement
\usepackage{pst-text}
\usepackage{pst-node,pst-all}
\usepackage{pst-func,pst-math,pst-bspline,pst-3dplot}  %%% POUR LE BAC %%%

\renewcommand{\pstEllipse}[5][]{% arc d'ellipse pour le sujet de Polynésie septembre 2013
  \psset{#1}
  \parametricplot{#4}{#5}{#2\space t cos mul #3\space t sin mul}
}

%%%%% TRACÉS DANS UN REPÈRE %%%%%
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}

\newcommand{\e}{\mathrm{\,e\,}} %%% POUR LE BAC %%% le e de l'exponentielle
\newcommand{\ds}{\displaystyle} %%% POUR LE BAC %%%

%%%%% COMMANDES SPRECIFIQUES %%%%%
\usepackage{esvect} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vvt}[1]{\vv{\text{#1}}} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}} %%% POUR LE BAC %%%

\usepackage{multirow} % fusionner plusieurs lignes de tableau
\usepackage{diagbox} % des diagonales dans une cellule de tableau
\usepackage{forest} % arbre en proba

%%%%% PROBABILITÉS %%%%%
% Structure servant à avoir l'événement et la probabilité.
\def\getEvene#1/#2\endget{$#1$}
\def\getProba#1/#2\endget{$#2$}

\usepackage{pifont} % symboles
\newcommand{\textding}[1]{\text{\ding{#1}}}

\usepackage{booktabs} % tableaux de qualité

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{eurosym}

 

\Theme[CAN]{}{}{}{}
\begin{document}
\sffamily
\setcounter{nbEx}{1}
\pageDeGardeCan{nbEx}
\clearpage
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Sur cette figure, déterminer la valeur exacte de $UV$.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (9.48528137423857,1);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(0,-3)--(8.49,-3)--cycle;	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.41,0.29) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.47,-3.17) node[anchor = center,scale=1] {$U$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (8.98,-3.09) node[anchor = center,scale=1] {$V$};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,-3)--(0,-2.6)--(0.4,-2.6)--(0.4,-3)--cycle;
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.24,-1.1) node[anchor = center,scale=1] {9};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-1.3) node[anchor = center,scale=1] {3};\end{tikzpicture} &  $UV=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer la valeur exacte de la longueur de la diagonale d'un carré de côté $5$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Les droites $(TW)$ et $(VU)$ sont parallèles.\\        Calculer $VU$.\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (14.405777754582116,9.03484512108174);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(9.58,8.03)--(13.41,4.82)--cycle;
	\draw[color={black}] (-38.3022221559489,-32.13938048432696)--(42.132444371543784,35.35331853275966);
	\draw[color ={black}] (3.83022221559489,3.2139380484326963)--(5.362311101832846,1.928362829059617);
	\draw[color={black}] (-47.05015390254027,-16.919900051338196)--(60.45593165712239,21.74080712398724);
	\draw[color ={black}] (9.575555538987226,8.03484512108174)--(13.405777754582116,4.820907072649044);
	\draw[color ={black},|-|] (-0.3499999999999998,0.6062177826491071)--(9.225555538987226,8.641062903730848);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$S$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.83,3.71) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (13.91,4.32) node[anchor = center,scale=1] {$U$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (9.58,8.53) node[anchor = center,scale=1] {$V$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5.86,1.43) node[anchor = center,scale=1] {$W$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.44,5.52) node[anchor = center,scale=1] {12,5};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1.92,2.01) node[anchor = center,scale=1] {5};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.6,2.87) node[anchor = center,scale=1] {2};\end{tikzpicture} &  $VU=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $(VW)//(TU)$ et
       $TU=2{,}6$. \\         Calculer $VW$.\\         \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (8,5);
    	\draw[color ={black}] (0,0)--(6,0);
	\draw[color ={black}] (2.5,2)--(3,0);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(5,4);
	\draw[color ={black}] (6,0)--(5,4);
	\draw [color={blue}] (1.25,1) node[anchor = center, rotate = 38] {||};
\draw [color={blue}] (3.75,3) node[anchor = center, rotate = 38] {||};	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$S$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,4.5) node[anchor = center,scale=1] {$U$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.5,2.5) node[anchor = center,scale=1] {$V$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$W$};\end{tikzpicture} &  $VW=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Déterminer le périmètre (en cm) d'un carré d'aire $49$ cm$^2$.  &  $\ldots$ cm &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dans le triangle $YEN$ rectangle en $E$, $YE=20$\,cm, $EN=15$\,cm.\\Calculer $YN$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.6839159999791384,-3.0229652655624935) rectangle (7.315474780646427,4.046387445655813);
    	\draw[color={black}] (5.32,2.05)--(1.32,1.98)--(1.37,-1.02)--cycle;	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5.78,2.23) node[anchor = center,scale=1] {$Y$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.91,2.27) node[anchor = center,scale=1] {$E$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1.1,-1.44) node[anchor = center,scale=1] {$N$};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (1.32,1.98)--(1.72,1.98)--(1.72,1.58)--(1.32,1.58)--cycle;
	\draw [color={black}] (3.31,2.61) node[anchor = center, rotate = 0] {20};
	\draw [color={black}] (0.74,0.47) node[anchor = center, rotate = 0] {15};\end{tikzpicture} &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dans le triangle $BUT$, $BU=10$\,cm, $UT=13$\,cm et $BT=15$.\\Ce triangle est-il rectangle (La figure n'est pas forcément représentative) ?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.0667995060980484,-3.295914516458614) rectangle (6.147847179232248,4.701648791617769);
    	\draw[color={black}] (4.15,2.59)--(1.07,2.7)--(0.93,-1.3)--cycle;	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.58,2.85) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.78,3.11) node[anchor = center,scale=1] {$U$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.74,-1.76) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black}] (3,0.27) node[anchor = center, rotate = 0] {15};
	\draw [color={black}] (2.63,3.25) node[anchor = center, rotate = 0] {10};
	\draw [color={black}] (0.4,0.72) node[anchor = center, rotate = 0] {13};\end{tikzpicture} &  	\\
	$\square\;$ OUI\qquad $\square\;$ NON\qquad  &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Les droites $(JK)$ et $(LM)$ sont parallèles.\\      Calculer $LI$.\\      \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7.52820323027551,-11.1763114494309) rectangle (4.064101615137755,5.300000000000001);
    	\draw[color ={black}] (3.464101615137755,-1.9999999999999998)--(-6.92820323027551,3.9999999999999996);
	\draw[color ={black}] (-6.92820323027551,3.9999999999999996)--(-2.823961510367484,-7.276311449430899);
	\draw[color ={black}] (1.4119807551837416,3.6381557247154532)--(-2.823961510367484,-7.276311449430899);
	\draw[color ={black}] (3.464101615137755,-1.9999999999999998)--(1.4119807551837416,3.6381557247154532);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,0.5) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.46,-2.5) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1.41,4.14) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6.93,4.5) node[anchor = center,scale=1] {$L$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.82,-7.78) node[anchor = center,scale=1] {$M$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.94,0.82) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1.73,-1.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5.68,-1.64) node[anchor = center,scale=1] {$12$};\end{tikzpicture} &  $LI=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Déterminer $x$ pour que le triangle soit rectangle.        \\
        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.8]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (6,5);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(4,0)--(1.58,3.7)--cycle;	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.42,-0.28) node[anchor = center,scale=1] {$N$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.43,-0.25) node[anchor = center,scale=1] {$O$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1.52,4.2) node[anchor = center,scale=1] {$P$};
	\draw[color ={black}] (0,0)--(4,0);
	\draw[color ={black}] (4,0)--(1.58,3.7);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(1.58,3.7);
	\draw (3.79,1.85) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\sqrt{32}$}}};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.29,1.85) node[anchor = center,scale=1] {$x$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$x$};\end{tikzpicture} &  $x=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner la valeur de  $\cos\widehat{H}$ sous forme d'une fraction irréductible.\\
        \\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 1]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-3.0604974729148435) rectangle (4.9691749979197875,2.1755705045849463);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(1.62,1.18)--(3.97,-2.06)--cycle;	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.49,0.08) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1.54,1.67) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.35,-2.38) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (1.62,1.18)--(1.29,0.94)--(1.53,0.62)--(1.85,0.85)--cycle;
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.81,0.99) node[anchor = center,scale=1] {9};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.,-0.2) node[anchor = center,scale=1] {40};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-1.5) node[anchor = center,scale=1] {41};
\end{tikzpicture} &   &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}
  
\end{document}
